mysql -u root -p --local-infile

LOAD DATA INFILE `C:\Users\맹\diet_with_covid\food_nutrients\식품별 권장 영양소.csv`
INTO TABLE food FIELDS TERMINATED BY`,`;

LOAD DATA LOCAL INFILE 'C:/Users\맹/diet_with_covid/food_nutrients/식품별 권장 영양소.csv' 
INTO TABLE food 
FIELDS TERMINATED BY',';

LOAD DATA LOCAL INFILE 'food.csv' 
INTO TABLE food 
FIELDS TERMINATED BY',';

LOAD DATA INFILE 'C:\Users\맹\diet_with_covid\food_nutrients\식품별 권장 영양소.csv'
INTO TABLE food
FIELDS TERMINATED BY ',' ;

@@@@@@
LOAD DATA INFILE 'food.csv'
REPLACE
INTO TABLE food
FIELDS TERMINATED BY ',' 
IGNORE 1 LINES ;
@@@@@@

repalce -> primary key가 중복된다면 덮어쓴다.
ignore -> 처번째 라인 무시

ERROR 1290 (HY000): The MySQL server is running with the --secure-file-priv option so it cannot execute this statement
-->
SELECT @@GLOBAL.secure_file_priv;

ERROR 1366 (22007): Incorrect integer value: -> 필드에 들어가 data type이 맞지 않을 때 생기는 오류다. 정수형 타입에 null이나 문자형이 입력 될 때 주로 발생한다.

아래 명령을 이용하면

mysql> select @@global.sql_mode;

| @@global.sql_mode |

| ONLY_FULL_GROUP_BY,STRICT_TRANS_TABLES,NO_ZERO_IN_DATE,NO_ZERO_DATE,ERROR_FOR_DIVISION_BY_ZERO,NO_ENGINE_SUBSTITUTION |

+----------------------------------------------------------------------------------------------------------------+

1 row in set (0.00 sec)

​

sql_mode 옵션을 확인 할 수 있다.

옵션 중에 굵은 STRICT_TRANS_TABLES를 제거해 주면 된다.

-->set @@global.sql_mode = 'ONLY_FULL_GROUP_BY,NO_ZERO_IN_DATE,NO_ZERO_DATE,ERROR_FOR_DIVISION_BY_ZERO,NO_ENGINE_SUBSTITUTION';



+----------------------------------------------------------------------------------------------------------------+

LOAD DATA INFILE '식품별 권장 영양소.csv'
REPLACE
INTO TABLE food
FIELDS TERMINATED BY ','
IGNORE 1 LINES ;


C:\ProgramData\MySQL\MySQL Server 8.0\Uploads
여기에 파일을 집어 넣는다.

C:\ProgramData\MySQL\MySQL Server 8.0이동후 NOTEPAD my.ini 입력
